[民間記者會 文字直播] 今晚7:30 我哋將會聯同專業清算師 再加前線醫護爆料

民間記者會 X 專業清算師 X 前線醫護
聯手狙擊醫管局同港共政府！

魯莽高層 江心補漏
缺乏裝備 前線自救

大家記得密切留意以下直播平台
基進報導：
反送中直播： （首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：
___
🔈民間記者會現有官方帳號：

Official webpage:
TG channel:
FB:
IG:
YouTube:
Twitter:

推

上一次民記精華

爆咩料，咪又係防護用品唔夠呀，推前線去死之類，你唔罷工就等病死全家

留名

一定

罪人港共
一早封關無後面咁多問題

P牌 推

仲有15分鐘

留名推po

push

推L 爆你

至屌鬼係臨支支TVB拍雜種廢炎至自爆個昆C9廢老故仔，隨時完全又係狗政PR屎片劇本囉！！

Pish

一陣七點半，大家準備好未！:boom:

民間記者會 X 專業清算師 X 前線醫護
聯手狙擊醫管局同港共政府！

魯莽高層 江心補漏
缺乏裝備 前線自救

大家記得密切留意以下直播平台

基進報導：
反送中直播： （首次觀睇需要下載加密插件）
立場新聞：
香港蘋果日報：
香港電台：
Now新聞：
___
🔈
民間記者會現有官方帳號：

Official webpage:
TG channel:
FB:
IG:
YouTube:
Twitter:
0
0

Push

民記

倒數三分鐘

支持

推，感謝民記

武漢肺炎肆虐香港已經足足三個多星期，今日早上，再有一位長者因武漢肺炎離世。源頭未明 的瘟疫本為天災，但這次肺炎禍港絕屬人禍，媚共政權責無旁貸，若當初能夠及時全面封關， 或已可以避免不幸。
政權事事以政治利益凌駕民生而不作為，導致社區爆發，這已是無法砌詞推卸的不爭事實，香 港社會正面對03年悲劇極有可能重演的危機。更甚者，短視的政府近年不停削減醫療資源， 香港醫療系統負荷已遠超十七年前，若果疫症再度惡化，醫療系統更會面臨完全崩潰。而即將 一手摧毀香港醫療系統的林鄭班子，昨日竟不知廉恥，圖以語言偽術刻意誤導香港人公立醫院 病床使用率只有三至四成。

醫管局說詞同樣不盡不實，對防護裝備存貨量一直左瞞右瞞。更無稽的是，民間團體專業清算 師早前踢爆，在全球一罩難求的情況下，局方妄想以「港幣$9.167」的價錢購買一盒口罩，今

日亦有醫護匿名報料指有良心商人以每個$15向醫管局售賣N95口罩，醫管局卻以「一向買開 $5.4」為由拒絕，當初與林鄭管治班子所承諾的不計資源做好抗疫，只為空談。
為了更清晰了解前線醫護的真實情況，民間記者會聯同專業清算師就醫護人員防護裝備配給展 開問卷調查，收到不少前線醫護人員反映裝備嚴重不足，存貨更所剩無幾。截至2月18日下午 ，總共有來自25間公營醫院、137名醫護人.員填寫問卷，其中86%為前線醫護，平均每人每日 需要服務45名病人。調查結果顯示，有15-20個公營醫院部門完全不獲分配N95、AAMI Level 3保護衣及防濺面罩等必需的防護裝備，更有來自十個部門的前線醫護人員，甚至連一個最基 本的外科口罩也難求。

支持民記

某些高傳染風險病房，包括內科、耳鼻喉科、急症室，甚至手術室亦有保護衣物缺貨問題，情 況極為嚴峻。沙田醫院及屯門醫院內科病房所有防護衣物、雅麗氏何妙齡那打素醫院耳鼻喉科 N95口罩、AAMI Level 3保護衣及防濺面罩都缺貨，作為專門收治武漢肺炎病人的瑪嘉烈醫院 內科病房連防濺面罩都不夠，我們相信這只是冰山一角。
醫管局罔顧員工安危，沒有就勞工法例提供適當的防護設備，在疫情威脅下前線醫護生命未獲 適當保障。醫護人員的裝備嚴重不足問題大大增加前線人員的感染風險，更增加員工工作負擔 ，造成龐大的心理及生理壓力。

up

"今日亦有醫護匿名報料指有良心商人以每個$15向醫管局售賣N95口罩，醫管局卻以「一向買開 $5.4」為由拒絕，當初與林鄭管治班子所承諾的不計資源做好抗疫，只為空談。" CLS

來人啊

--> 將無負壓作用的內科病房變成急救房，並在當中做高危程序，包括對懷疑個案留口水鼻液樣本，急救，插喉等，完全不合乎感染控制指引。
--> Dirty team 中因N95，level 3保護袍存貨係非常嚴峻，所以連在隔離病房抽鼻液樣本都只可以著 level 1保護袍，只有急救先可以著level 3。如果頸以上的裝備無明顯污積就要繼續用，做完其他病人才可以棄置。

好荒謬

--> 倉務部在無知會的情況下，即時收起所有Level 3保護袍及N95，只剩下十個１８７０＋口罩（未做Fit test）。之後每一次用一個都要詳細記錄原因再呈交上去給高層。
--> 高層指示每一更只可以有一位同事戴N95，該同事全更就負責所有高危程序，其Ｎ９５需要全更戴住，食飯就要用袋裝起，食完飯戴回同一個。

擁

係咪痴線

太官僚，怕出錯買貴野或者死跟SOP

推！

收返派畀黑警呀？

令人感到可悲亦可恨嘅政府, 成個運作竟然連17年前大幅倒退成咁爛到入心

專揀罷工醫院去dirty team

迫大部份年資淺同有罷工嘅去dirty team

睇未呀

屌cla

抽痰 病房圖

多謝民間記者會

睇緊 醫護手足

睇緊

大家有冇聽李國麟先生嘅分享

又推人去死

有

最多投訴係外科口罩
其次係N95
再次係 PPE

超過700宗投訴

屌你老母 自己裝又唔比 又唔撚識買

岩岩先知有記者會

冇裝備自己帶都唔得

咁密集...

官僚玩死香港

用成本價買喎

9蚊一盒口罩

返去十七年前既香港 仲要差過十七年前

加埋非負壓

係喎屌

原來wash out一直都做，但依家唔做

究竟有冇 空白期 醫管局 係唔係搭左時光機

迫害後生仔

好撚嬲
下星期出金鐘

因管理混亂而排名下降的ha

金鐘有咩做

話說

英文有冇得短啲

較為清楚嘅病房 位置圖

清算

好密......

睇民記未呀

呀 遲咗開黎睇

...弱智

殺子文化

我哋盡量精簡 但我哋都希望可以接觸更多既人

可以睇返文字直播追返

--> 手術室要一日一口罩，同一個口罩直踩全日手術，將上一手細菌交叉感染去下一手。手術少不免用到suction,係aerosol generating procedure，但口罩竟然要用足全日。幫病人做手術的醫護人員身上衣物有機會帶菌。
-->在隔離病房中處理懷疑個案的 faceshield都要重用。就算係close contact procedure完N95都要繼續戴。除了口罩，有些病房原本即棄的faceshield就要循環再用，一人得一個，每次用完就抹乾淨再掛番起，下次再用。

總算上到熱門

？？？手術室一日做一場？？？

點一日一口罩

屌啱啱先聽到

On9㗎一個口罩用幾場手術

老實講
啲發言真係太長
寧願佢地多啲圖多啲表先帶到個重點出嚟

5555

要sum up

用一個口罩做幾個唔同嘅手術

上一手嘅菌會帶落下一個病人

Cls

--> PY因為沒有保護衣，要改用病人著的手術袍當保護衣，手術袍會過水就唯有外面多個背心膠袋，手手腳腳仍然係會過水。
--> 醫院其實分dirty team同clean team, 防止交叉感染。但現在取消了washout period, 即處理完確診/懷疑個案的同事，會直接回到clean team接觸普通市民，缺乏14日隔離。

【1945】九龍區龍頭醫院前線護士指，前線除了會到直接接觸病人的隔離病房外，急症室及內科病房同樣高危，尤其絕大部份病人經由急症室轉介其他部門；而肺炎屬內科問題。他指，每個病人都是「隱形炸彈」，有些病人照X-ray後肺部並無異常，但照電腦掃瞄才發現肺部明顯有花，最後才確診，而內科病房就是不斷接觸這些隱形個案。他提到，自己工作的病房可容納約38人，然而因應武漢肺炎，高層要求騰空兩間病房作急救病房，變相要赦除裝備。

他又指出，內科病房並沒有負壓裝置，有關做法令醫護入來進行高危程序，包括為懷疑個案取口水或鼻液樣本、插喉程序等，並不符合感染控制標準。

?

咁快出新聞？

HA口罩供應商 Medicom指引建議:
接觸每一個病患前要更換
通風乾燥環境下每60分鐘要換一次
如接觸較高濃度懸浮微粒或者濕氣時候更加要20分鐘換一次
如果唔係會影響口罩過瀘功能

呢個喺蘋果即時新聞

咁多拼音人

--> 其實一早封關就根本不會淪落如此地步。未社區爆發的時候，最誇張見過8個isolated case中，有7個是拼音名，還有幾個是連香港身分證都沒有的UM number. 如果當時截斷源頭，就不會有這麼多本土感染，幾多物資也不夠做。

好慘，今日又要接咗班中国人嚟

置前線醫護同病人生命安全於不顧

咁快手

醫護多黃

你哋唔死晒點引班中国護落嚟

你畀我會抽確診病人啲血， 口水，屎 打落黑人憎嘅人上， 草埋一齊落去社區， 把酒精之若換成確診病人嘅口水。 打蛇隨棍上
反正都係中國人 一家人共享口水又如何？
呢個淨淨係愛嘅表現
反正確診嘅話都乜都唔講㗎喇
一般病房仲危險
8a病房夠係一般病房啦

死唔封關

醫護與市民唇亡齒寒，社區爆發但若醫療系統同樣崩潰，受苦的絕對是香港人。現時大部份私 家醫院早已不接受發燒或有流感病徵的病人入院，假設情況惡化，無法預知香港會否像武漢一 樣: 醫院拒收所有病人或強制出院，讓病患者留在家中，甚至任意於社區行走。香港要變成下 一個武漢嗎?

深圳仲開返簽發

CLS

專業清算師

今次同民間記者會合作舉辦<香港公立醫院防疫配合調查>，藉住呢個機會想在場記者可以繼續跟蹤報導以下6項同防疫相關嘅問題，有需要時可以聯絡民記代表或網上留言俾我地。

(1) 醫管局係12月嘅時候，係無因應例年流感季節及武漢情況加大採購，直接導致而家ppe嚴重不足，有無人需要為此負責？局方既定程序到底係乜？

(2) 醫管局而家採購各項PPE嘅價錢會唔會已經作出調整？例如，口罩仲會唔會係用$9.16去訂？ 進取手法除咗等熱心市民捐，仲有乜？

(3) 醫管局近日不斷降低前線防護安全風險標準。萬一前線受感染將會重演SARS悲劇，隨時整個病房以至整間醫院都需要被封鎖隔離、大批醫護生命受威脅。高層係咪已經做好準備承擔？

(4) 醫管局近日將普通病房，臨時以監察病房之名接收疑似肺炎病患個案，會唔會擔心係無負壓通風 同埋 無空氣過濾設施嘅情況下，會令前線醫護 同 病人交叉感染？

(5) 衛生署對早前有病人隱瞞自己嘅旅遊史，點解到而家都仲未作出起訴？ 另外而家係家居隔離個案、隔離營選址都係冇通知地區人士及區議員，點解可以完全將市民拒之門外？

(6) 衞生署比醫護的防護裝備指引點解會鬆過警務人員？

仲以為清算師會有啲好爆嘅figure爆出嚟
咁就完咗

最後，我地強調以上6項要點，僅為目前醫療體系困境。但本港疫情發酵至如斯地步，自港共政權堅拒全面封關責無旁貸。政府無守護(govern )市民，是為失職。我哋對於醫管局以至政府各項失職嘅地方，定必清算到底！

專業清算，捍衛我城
光復香港，時代革命

都話撚咗 罷得工就冇得退㗎啦
一退就畀人清算

咁佢地又有咩行動??
冇得唔企到最硬去罷工㗎啦
嗰班婦仁之仁嘅醫護

前線爆啲

手術室都唔畀換口罩

聽緊

醫護罷咗啦

其他行業都唔接力咁可以點

要去信專業清算師度投訴

你估罷工真係唔驚㗎？

又要跟既定程度

去信HA

PUSH

搵HAEA工會，爆料去清算師

教授講得好快

專業清算師x民間記者會原發言：

頭先好似無出過？

藍絲咁大愛咪成全佢囉
又要秋後算賬

HAEA真係
一開波就話唔封關就keep住罷工
之後就自爆底牌話社區爆發就返去做嘢
最後就求HA唔好秋後算帳

罷工中途而廢同自殺冇分別

點解調junior 去dirty team, 點抽籤

咁班醫護自己選擇返工，無人迫佢地喎

HA 話跟WHO支衛個standard, 但係個standard比CDC 同FDA 都低囉

睇呀

支衛個standard一日比一日低

都係果句 你唔罷工唔會屌你
但唔好唔罷工返左去又哭苦哭忽

Pushhh

有 一開頭講既 HA用不合理價 採購就係 來自 專業清算師

推啊

支持醫護保護好自己先，冇裝備唔好抱薪救火，走人好過

rthk乜撚

新舊721 君子報仇，十年未晚。但此仇不報非君子

已睇
希望一齊罷工
再咁落去肯定好多醫護中招

多謝民記同一眾嘉賓

非常時期用平時既大愛黎做野, 係蝕底架啦
我尊重佢地
不過後果如何 我都唔會覺得佢可憐

唔只醫護
要住院嘅病人都奶野

唔該晒

其實我覺得都算係成功
只係個垃圾政府玩語言藝術
死都唔肯用封關呢兩個字

the bill is dead

推 多謝手足

就算唔罷工，冇足夠ppe要拒絕執行職務啦

正

呢排興單拖